{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008147",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고양화장실전시관"
    },
    "text": "高陽トイレ展示館\\n\n京畿道高陽市一山東区長項洞湖公園内の\\n\n2001年7月11日、韓国の京畿道高陽市一山東区長項洞の湖公園内に、トイレ専門の展示館が開館しました。この建物は、148.32㎡の広さで、東洋と西洋のトイレの変遷史を一望することができ、さまざまなトイレ関連用品が展示されています。展示されている韓国の遺物には、忠清南道扶余郡水利寺跡で発見された男女便器や朝鮮時代の王の便器である梅の型、仏国寺の水洗式便所、糞尿を入れる壺将軍と背負子などがあります。西洋の遺物には、本を積んで作った椅子式便器やフランスのルイ13世が使用した椅子型便器、17世紀に開発された女性専用尿綱であるボルタルと男性専用尿綱であるラシナ、イギリスのジェームズ2世が使用した便器、分析などが展示されています。また、東洋の遺物には、日本の携帯用便器である水瓶と回収式糞尿筒、ティッシュの代わりに使用された竹べら、中国の豚便所と麻筒など19種52点の遺物が展示されています。さらに、展示館には、韓国の典型的な農村トイレが実物大の70%に縮小されて展示されています。展示館内には、東洋と西洋のトイレ文化を紹介する映像やタッチスクリーンが2台あり、各種トイレ関連遺物の紹介だけでなく、各国のユニークなトイレも紹介されています。また、トイレに関することわざや落書き文化など、さまざまな見どころが提供されています。展示館の外には、男性用トイレや女性用トイレ、市政広報館も設置されています。入場料は無料で、午前10時から午後6時まで開館しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "このトイレ展示館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "2001年7月11日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道高陽市一山東区長項洞湖公園内にあります。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館の広さはどれくらいですか？",
            "answer": "この建物は148.32㎡の広さです。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館では何が展示されていますか？",
            "answer": "東洋と西洋のトイレの変遷史やさまざまなトイレ関連用品が展示されています。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館では、韓国のどの遺物が展示されていますか？",
            "answer": "展示されている韓国の遺物には、忠清南道扶余郡水利寺跡で発見された男女便器や朝鮮時代の王の便器である梅の型、仏国寺の水洗式便所、糞尿を入れる壺将軍と背負子などがあります。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館では、西洋のどの遺物が展示されていますか？",
            "answer": "展示されている西洋の遺物には、本を積んで作った椅子式便器やフランスのルイ13世が使用した椅子型便器、17世紀に開発された女性専用尿綱であるボルタルと男性専用尿綱であるラシナ、イギリスのジェームズ2世が使用した便器、分析などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館では、東洋のどの遺物が展示されていますか？",
            "answer": "展示されている東洋の遺物には、日本の携帯用便器である水瓶と回収式糞尿筒、ティッシュの代わりに使用された竹べら、中国の豚便所と麻筒など19種52点の遺物が展示されています。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館にはどんな特徴的な展示がありますか？",
            "answer": "展示館内には、韓国の典型的な農村トイレが実物大の70%に縮小されて展示されています。また、各種トイレ関連遺物の紹介や各国のユニークなトイレも紹介されています。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館の営業時間は何時から何時までですか？",
            "answer": "展示館は午前10時から午後6時まで開館しています。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館の入場料はいくらですか？",
            "answer": "入場料は無料です。"
        },
        {
            "question": "このトイレ展示館の外には何が設置されていますか？",
            "answer": "展示館の外には男性用トイレや女性用トイレ、市政広報館も設置されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 482,
        "QA": 584
    }
}